退休導盲犬與訓練員隔6年重逢 彼此還認得嗎？

導盲犬完成短短4個月的訓練後就會與訓練員道別，與有需要的視障人士展開新生活，基本上日後都不會再見到訓練員。日本節目特別安排剛退休的導盲犬與訓練員重聚，看到6年沒見的熟悉臉孔，狗狗會有甚麼反應呢？

Nana（中間）是橫山小姐新人時期訓練出來的導盲犬。（節目截圖）

日本導盲犬的一生

一般來說，有義工家庭會選擇讓狗狗的孩子成為導盲犬，出生後兩個月會到另一義工家庭生活，學習人類社會相關的知識及習慣。一歲時就會開始為期4個月的導盲犬訓練，能成功通過考核的話，就能]會正式成為導盲犬；沒通過考核（例如會暈車），便會當作寵物犬供人領養。

導盲犬平均會在8至12歲時退休，作為寵物犬被領養後展開新生活安度餘生。因此一與訓練員分別後，基本上不會再見面。

Nana剛出生時的照片。

一別永隔的訓練員與導盲犬

Nana是橫山小姐剛剛成為訓練員時所訓練出來的導盲犬。對橫山小姐來說，Nana非常特別，她亦花盡心思訓練牠。遺憾的是，當成功成為導盲犬的Nana與橫山小姐道別時，Nana沒有回頭看過橫山小姐一眼。

橫山小姐對此表示有點不開心，但也代表Nana能盡快忘記她，全心全意展開新生活，以訓練員的角度出發，這是最好不過的結果......

橫山小姐與Nana(右)再會的一刻（節目截圖）

闊別6年的重逢

日本節目《ソノサキ》為安排橫山小姐與Nana再度相見，特別探訪Nana的新主人石原小姐。石原小姐亦很爽快地答應讓他們重聚，到底Nana記不記得橫山小姐呢？

訓練員與退休導盲犬重逢片段

孔雀大師=死雞大師

一生愛潮爆 X 串柒柒 死雞撐飯蓋

世界地圖真實樣貌？英國科學家指北美、俄羅斯非地圖般大

痴線基佬俾人發現一生愛潮爆就屈人同佢賭J,想切人JJ黎玩 [=

HK01